{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_031441",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0056706",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "청제\n\n(菁堤)"
    },
    "text": "菁堤\\n\n慶尚北道永川市琴湖邑にある三国時代の新羅時代の堤防です。 堤堰です。\n堤防の長さは243.5mで、堤防の高さは12.5mの土ダムです。 貯水面積は11万㎡で貯水量は約59万トンに達していますが、有効貯水量は52万トンです。\n蒙里面積は134haに達しており、現在もこの地方一帯の重要な用水源として利用されています。 青燕の碑文によると、築造年代は536年(法興王23)です。\n798年(元聖王14）、王が王大師を送り、延べ1万4140人を動員してこの堤堰を修築し、修築後、現在の永川市道南洞に靑堤碑を建立しました。\n収縮当時の稲の収穫量は300石程度だと伝えられています。 これまで収縮に関する記録は未詳ですが、現在は永川市が管理しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この堤堰はどこにありますか？",
            "answer": "慶尚北道永川市琴湖邑にあります。"
        },
        {
            "question": "この堤堰の長さは何メートルですか？",
            "answer": "243.5メートルです。"
        },
        {
            "question": "堤防の高さは何メートルですか？",
            "answer": "12.5メートルです。"
        },
        {
            "question": "貯水面積は何平方メートルですか？",
            "answer": "11万平方メートルです。"
        },
        {
            "question": "貯水量は何トンですか？",
            "answer": "約59万トンです。"
        },
        {
            "question": "有効貯水量は何トンですか？",
            "answer": "52万トンです。"
        },
        {
            "question": "この堤堰はいつ築造されましたか？",
            "answer": "536年(法興王23)に築造されました。"
        },
        {
            "question": "この堤堰は何のために使われていますか？",
            "answer": "この堤堰は用水源として使用されています。"
        },
        {
            "question": "収穫量はどれくらいですか？",
            "answer": "収穫量は300石程度です。"
        },
        {
            "question": "この堤堰の管理は誰がしていますか？",
            "answer": "現在は永川市が管理しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 239,
        "QA": 210
    }
}